**鯨魚座YZ**（**YZ
Ceti**）是一顆位於[鯨魚座的](../Page/鯨魚座.md "wikilink")[紅矮星](../Page/紅矮星.md "wikilink")。雖然它距離太陽只有12光年\[1\]，其視星等仍然是肉眼不可見的12.10。鯨魚座YZ是光度會間歇性突然增加的[耀星](../Page/耀星.md "wikilink")，質量為太陽的8.5%，光度通常小於太陽的1/5000
。

鯨魚座YZ與同一星座另一顆恆星[G8型恆星](../Page/恆星光譜.md "wikilink")[天倉五不尋常地接近](../Page/天倉五.md "wikilink")，兩者之間距離只有約1.6光年\[2\]，大約是太陽與距離太陽最近恆星[比鄰星距離的](../Page/比鄰星.md "wikilink")1/3弱。

## 行星系統

2017年8月10日，天文學家宣布在鯨魚座YZ周圍發現3顆系外行星，並還有待確認的第4顆質量為地球0.472±0.096倍，軌道週期1.04日的次地球候選行星
\[3\]。

## 參見

  - [鄰近恆星列表](../Page/鄰近恆星列表.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [ARICNS](https://web.archive.org/web/20040307062246/http://www.ari.uni-heidelberg.de/aricns/cnspages/4c00102.htm)

[Category:鯨魚座](../Category/鯨魚座.md "wikilink")
[Category:行星系](../Category/行星系.md "wikilink")
[Category:本地泡](../Category/本地泡.md "wikilink")
[Category:紅矮星](../Category/紅矮星.md "wikilink")
[Category:耀星](../Category/耀星.md "wikilink")
[005643](../Category/HIP天體.md "wikilink")
[0054.1](../Category/格利泽和GJ天体.md "wikilink") [Ceti,
YZ](../Category/_以变星命名法命名的天体.md "wikilink")

1.
2.  [Page of Tau Ceti](http://www.solstation.com/stars/tau-ceti.htm),
    see the chapter of *Closest Neighbors*, for YZ Ceti.

3.  ["The HARPS search for southern extra-solar planets XLII. A system
    of Earth-mass planets around the nearby M dwarf YZ
    Cet".](https://arxiv.org/pdf/1708.03336.pdf) N. Astudillo-Defru1 ,
    R. F. Díaz, X. Bonfils , J.M. Almenara, J.-B. Delisle, F. Bouchy, X.
    Delfosse, T. Forveille, C. Lovis, M. Mayor, F. Murgas, F. Pepe, N.
    C. Santos, D. Ségransan, S. Udry, A. Wünsche (August 10, 2017).